,link,title,text,text_lemmas,NER
0,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/uchastniki-shestviya-armyanskoy-oppozicii-razdelilis-na-dve-gruppy.html,Участники шествия армянской оппозиции разделились на две группы,"Марш сторонников оппозиционного движения ""Тавуш во имя родины"", инициированный архиепископом Багратом Галстаняном, был разделен на две группы по его решению. Одна часть осталась у здания парламента, где движение было заблокировано полицией, в то время как вторая группа, с Галстаняном во главе, направилась к правительственным дачам, обойдя блокировку. Местные новостные порталы осуществляют прямую трансляцию событий. ""Поскольку полиция не пускает нас по этому маршруту, мы приняли решение: часть людей останется здесь с Гарником Даниеляном (одним из лидеров движения), а мы пойдем по улице Сарьяна к Прошяну (где находятся правительственные дачи). Если не пропускают здесь, пройдем с другой стороны,"" — заявил архиепископ Баграт. В воскресенье оппозиционное собрание собрало несколько десятков тысяч участников. По окончании митинга оппозиционеры отправились к зданию парламента, но их путь был заблокирован полицией. Акции протеста, возглавляемые архиепископом Багратом Галстаняном, управляющим Тавушской епархией Армянской апостольской церкви, начались после объявления о соглашении между Баку и Ереваном о границе в районе Тавушской области. Согласно соглашению, Ереван согласился передать четыре села, которые ранее находились в составе Азербайджанской ССР и находились под контролем Армении с 1990-х годов. Движение ""Тавуш во имя родины"" требует отставки премьер-министра Армении Никола Пашиняна, обвиняя его в односторонней передаче территории Азербайджану.",марш сторонник оппозиционный движение тавуш имя родина инициировать архиепископ баграт галстаняном разделить два группа решение одна часть остаться здание парламент движение заблокировать полиция время второй группа галстаняном глава направиться правительственный дача обойти блокировка местный новостной портал осуществлять прямой трансляция событие поскольку полиция пускать этот маршрут принять решение часть человек остаться гарник даниеляном одним лидер движение пойти улица сарьян прошяну находиться правительственный дача если пропускать пройти сторона заявить архиепископ баграт в воскресение оппозиционный собрание собрать несколько десяток тысяча участник по окончание митинг оппозиционер отправиться здание парламент путь заблокировать полиция акция протест возглавлять архиепископ баграт галстаняном управлять тавушской епархия армянский апостольский церковь начаться объявление соглашении баку ереван граница район тавушской область Согласно соглашение ереван согласиться передать четыре село которые ранее находиться составе азербайджанский сср находиться контроль армения 1990-й год движение тавуш имя родина требовать отставка премьер - министр армения никола пашиняна обвинять односторонний передача территория азербайджан,"[('прошяну', 'LOC'), ('баку', 'LOC'), ('ереван', 'LOC'), ('тавушской область', 'LOC'), ('ереван', 'LOC'), ('азербайджанский сср', 'LOC'), ('армения', 'LOC'), ('армения', 'LOC'), ('никола пашиняна', 'PER'), ('азербайджан', 'LOC')]"
1,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/boycy-akhmata-osvobodili-ryzhevku-na-granice-s-kurskoy-oblastyu.html,Бойцы «Ахмата» освободили Рыжевку на границе с Курской областью,"Бойцы из полка «Ахмат-Чечня» освободили от противника село Рыжевка на Украине, расположенное на границе с Курской областью. Как сообщил в своем telegram-канале глава Чечни Рамзан Кадыров, ВСУ в ходе сдачи села понесли значительные потери. Рамзан Кадыров поблагодарил бойцов за успешное проведение штурма. «Убежден, такой же финал ожидает и другие территории, которые временно находятся под гнетом укрофашистских и натовских формирований», -написал глава Чечни.",боец полок ахмат - чечня освободить противник село рыжевка украина расположенное граница курский область как сообщить свой telegram - канал глава чечня рамзан кадыров всу ход сдача село понести значительный потеря рамзан кадыров поблагодарить боец успешный проведение штурм убежден финал ожидать другие территория которые временно находиться гнёт укрофашистских натовский формирование глава чечня,"[('ахмат - чечня', 'LOC'), ('рыжевка', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('курский область', 'LOC'), ('telegram - канал', 'ORG'), ('чечня', 'LOC'), ('рамзан кадыров', 'PER'), ('всу', 'ORG'), ('рамзан кадыров', 'PER'), ('чечня', 'LOC')]"
2,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-sumakh-otklyuchili-svet.html,В Сумах отключили свет,"В Сумах и Сумской области Украины частично пропало электричество, как сообщает издание ""Страна"", ссылаясь на местные источники информации. Сообщается, что в городе и области произошел отключение электроснабжения, причины которого пока не разглашаются. Ранее в воскресенье в Сумской области была объявлена воздушная тревога. С начала октября 2022 года российские военные начали атаковать украинскую инфраструктуру, включая объекты энергетики, оборонной промышленности, военное управление и связь по всей стране. ",в сумах сумской область украина частично пропасть электричество сообщать издание страна ссылаться местный источник информация сообщаться город область произойти отключение электроснабжение причина которого пока разглашаться ранее воскресение сумской область объявить воздушный тревога с начало октябрь 2022 год российский военный начать атаковать украинскую инфраструктура включая объект энергетика оборонный промышленность военный управление связь весь страна,"[('сумской область', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('сумской область', 'LOC')]"
3,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/protestuyushhie-v-armenii-doshli-do-zdaniya-parlamenta.html,Протестующие в Армении дошли до здания парламента,"В Ереване проходит акция протеста, участники которой требуют отставки премьер-министра Армении Никола Пашиняна. Протестующие находятся уже у здания Национального собрания (парламента). Как сообщает корреспондент РИА Новости с места событий, участникам протестной акции противостоят правоохранители. В рамках требования отставки Пашиняна протестующие настаивают на прекращении процесса делимитации границы с Азербайджаном и передачи Баку приграничных территорий. По данным армянских СМИ, в шествии участвуют несколько тысяч человек. Само здание Национального парламента плотно оцеплено полицией. Переговоры с силовиками ведет представляющий оппозицию архиепископ Баграт Галстанян.",в ереван проходить акция протест участник которой требовать отставка премьер - министр армения никола пашиняна протестовать находиться здание национальный собрание парламент как сообщать корреспондент риа новость место событие участник протестный акция противостоять правоохранитель в рамка требование отставка пашиняна протестовать настаивать прекращении процесс делимитация граница азербайджан передача баку приграничный территория по данным армянский сми шествие участвовать несколько тысяча человек само здание национальный парламент плотно оцепить полиция переговоры силовик вести представлять оппозиция архиепископ баграт галстанян,"[('ереван', 'LOC'), ('армения', 'LOC'), ('никола пашиняна', 'PER'), ('риа', 'ORG'), ('пашиняна', 'PER'), ('азербайджан', 'LOC'), ('баку', 'LOC'), ('сми', 'ORG'), ('баграт галстанян', 'PER')]"
4,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/na-ukraine-planiruyut-nachat-ispytaniya-sobstvennykh-korrektiruemykh-aviabomb.html,На Украине планируют начать испытания собственных корректируемых авиабомб,"Украина через несколько недель собирается начать испытания корректируемых авиационных бомб (КАБ) собственного производства. Об этом сообщил начальник авиации командования ВВС Украины Сергей Голубцов. ""Через несколько недель мы должны начать первые испытания первых партий таких бомб, уже украинских"", — заявил Голубцов. Он уточнил, что на данный момент украинская авиация использует только западные КАБ. Голубцов также добавил, что на данный момент сейчас идут работы по переоборудованию и созданию своих КАБов на базе обычных.",украина несколько неделя собираться начать испытание корректируемых авиационный бомба каб собственный производство об сообщить начальник авиация командование ввс украина сергей голубцов через несколько неделя должный начать первый испытание первый партия такой бомба украинских заявить голубцов он уточнить данный момент украинская авиация использовать западный каб голубцов также добавить данный момент идти работа переоборудование создание свой кабов база обычный,"[('украина', 'LOC'), ('ввс', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('сергей голубцов', 'PER')]"
5,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/smi-vyyasnili-chto-vsu-nanesli-udar-po-rossii-s-pomoshhyu-samoletov.html,"СМИ выяснили, что ВСУ нанесли удар по России с помощью самолетов","Самолет украинской армии впервые применил оружие по целям на территории России, за пределами Крыма, ДНР, ЛНР, Запорожской и Херсонской областей — в Белгороде. Об этом сообщает британский телеканал Sky News, ссылаясь на украинского военного источника. В публикации не уточняется, с какого расстояния производился пуск ракеты. ""Это первый боеприпас ВВС Украины, доставленный по воздуху против цели внутри России"", — говорится в публикации. Кроме того, нет информации о том, какой боеприпас использовался украинской авиации, а также о том, был ли это снаряд, который поставили западные страны. Напомним, что ранее США дали разрешение ВСУ бить по целям на территории России, но только по регионам, которые граничат с Харьковской областью.",самолёт украинской армия впервые применить оружие цель территория россия предел крым днр лнр запорожский херсонский область белгороде об сообщать британский телеканал sky news ссылаться украинского военный источник в публикация уточняться какой расстояние производиться пуск ракета это первый боеприпас ввс украина доставленный воздуху против цель внутри россия говориться публикация кроме информация боеприпас использоваться украинской авиация также это снаряд который поставить западный страна напомним ранее сша дать разрешение всу бить цель территория россия регион которые граничить харьковский область,"[('россия', 'LOC'), ('крым', 'LOC'), ('днр', 'LOC'), ('лнр', 'LOC'), ('херсонский область', 'LOC'), ('sky news', 'ORG'), ('ввс', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('россия', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('всу', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('харьковский область', 'LOC')]"
6,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/vo-francii-raspustili-nacionalnoe-sobranie.html,Во Франции распустили Национальное собрание,"Президент Франции Эммануэль Макрон объявил о том, что подпишет указ о роспуске Национального собрания (нижней палаты французского парламента), а также о проведении досрочных выборов. Об этом он сообщил во время своего обращения к гражданам из Елисейского дворца. ""Проведя консультации, предусмотренные статьей 12 нашей Конституции, я решил вновь путем голосования предоставить вам выбор нашего парламентского будущего"", — заявил французский президент. Он уточнил, что в ближайшее время будет подписан указ о проведении выборов: первый тур пройдет 30 июня, второй тур — 7 июля. Предположительно, такое решение было принято в связи с тем, что партия Макрона потерпела поражение на выборах в Европарламент. Первое место заняла партия ""Национальное объединение Марин Ле Пен с результатом — 33%, партия Макрона ""Возрождение"" — 15%. ",президент франция эммануэль макрон объявить подписать указ роспуск национальный собрание нижний палата французский парламент также проведение досрочный выбор об сообщить время свой обращение гражданин елисейский дворец проведя консультация предусмотреть статья 12 наш конституция решить вновь путем голосование предоставить выбор наш парламентский будущее заявить французский президент он уточнить близкий время подписать указ проведении выбор первый тур пройти 30 июнь второй тур 7 июль Предположительно такой решение принять связь партия макрон потерпеть поражение выбор европарламент первый место занять партия национальный объединение марин ле пен результат 33 партия макрон возрождение 15,"[('франция', 'LOC'), ('эммануэль макрон', 'PER'), ('макрон', 'PER'), ('европарламент', 'ORG'), ('марин ле пен', 'PER'), ('макрон', 'PER')]"
7,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-izraile-soobshhili-chto-namereny-dobitsya-polnoy-pobedy-nad-khamas.html,"В Израиле сообщили, что намерены добиться полной победы над ХАМАС","Израиль добивается полной победы над радикальным палестинским движением ХАМАС и не собирается прекращать боевые действия, пока не вернет всех заложников, которые боевики удерживают в секторе Газа. Такое заявление сделал премьер-министр еврейского государства Биньямин Нетаньяху, слова которого передает его канцелярия. ""Мы стремимся к полной победе. Мы не хотим и не можем покинуть поле боя. Мы обязаны вернуть похищенных [радикалами]"", — заявил израильский премьер. Он подчеркнул, что не собирается выполнять требование ХАМАС, а именно, прекратить войну без достижения всех целей, которые Иерусалим поставил перед началом проведения операции, включающая ликвидацию палестинского движения. Кроме того, Нетаньяху добавил, что на данный момент Армия обороны (ЦАХАЛ) действует на семи фронтах: против ХАМАС, ""Хезболлы"", хуситов, боевиков в Ираке и Сирии, Ирана, а также террористов на западном берегу реки Иордан и Международного уголовного суда (МУС).",израиль добиваться полный победа радикальный палестинский движение хамас собираться прекращать боевой действие пока вернуть заложник которые боевик удерживать сектор газа такой заявление сделать премьер - министр еврейский государство биньямин нетаньяху слово которого передавать канцелярия мы стремиться полный победа мы хотеть мочь покинуть поле бой мы обязанный вернуть похитить радикал заявить израильский премьер он подчеркнуть собираться выполнять требование хамас именно прекратить война достижение цель которые иерусалим поставить начало проведение операция включать ликвидация палестинский движение кроме нетаньяху добавить данный момент армия оборона цахал действовать семь фронт против хамас хезболлы хуситов боевик ирак сирия иран также террорист западный берег река иордан международный уголовный суд мус,"[('израиль', 'LOC'), ('хамас', 'ORG'), ('еврейский государство биньямин', 'ORG'), ('хамас', 'ORG'), ('иерусалим', 'LOC'), ('хамас', 'ORG'), ('хезболлы хуситов', 'PER'), ('ирак', 'LOC'), ('сирия', 'LOC'), ('иран', 'LOC'), ('западный берег', 'LOC'), ('международный уголовный суд', 'ORG'), ('мус', 'ORG')]"
8,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/bayden-vnov-oshibsya-v-formulirovkakh-v-otnoshenii-ukrainy.html,Байден вновь ошибся в формулировках в отношении Украины,"Президент Соединенных Штатов Джо Байден в очередной раз допустил оговорку в отношении Украины, заявив, что Ираку пришлось очень долго ждать помощи от Вашингтона. Ошибку он допустил во время общения с журналистами в ходе визита во Францию. ""Идея, о которой некоторые говорят, что мы стали сейчас полуизоляционистами. Я имею в виду, идея, что нам пришлось ждать все эти месяцы просто, чтобы получить деньги для Ирака, что мы, потому что мы ждали"", — заявил глава американского государства. При этом в стенограмме Белого дома Ирак все же указан, однако в скобка дописана Украина. Напомним, что крупная помощь США Украине в размере 61 млрд долларов проходила несколько этапов одобрения на протяжении примерно полугода. В новый пакет вошли различные виды вооружения и военной техники.",президент соединить штат джо байден очередной допустить оговорка отношение украина заявить ирак прийтись очень долго ждать помощь вашингтон ошибка допустить время общение журналист ход визит франция идея которой некоторый говорить стать полуизоляционистами я иметь вид идея нам прийтись ждать месяц просто получить деньга ирак ждать заявить глава американский государство При стенограмма белый дом ирак указать однако скобка дописать украина напомним крупный помощь сша украина размер 61 млрд доллар проходить несколько этап одобрение протяжение примерно полугода в новый пакет войти различный вид вооружение военный техника,"[('джо', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('ирак', 'LOC'), ('вашингтон', 'LOC'), ('франция', 'LOC'), ('ирак', 'LOC'), ('белый дом', 'LOC'), ('ирак', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('украина', 'LOC')]"
9,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/shveycarskiy-polkovnik-nazval-cel-kotoroy-rossiya-dostigla-na-svo.html,"Швейцарский полковник назвал цель, которой Россия достигла на СВО","Действия российской армии привели к первым успехам в ходе спецоперации на Украине — сдерживание. Такое заявление сделал полковник Генерального штаба Швейцарии в отставке Жак Бод в интервью YouTube-каналу Dialogue Works. ""Россия, на мой взгляд, достигла цели этим украинским конфликтом, это своего рода сдерживание"", — заявил отставной швейцарский офицер. Он считает, что СВО на Украине показала, что спустя более чем два года, у Киева и его западных союзников не осталось боеприпасов и снарядов для средств противовоздушной обороны. По словам Бода, теперь все, что производит Запад, ВС РФ могут уничтожить. Отставной полковник считает, что на Западе уже поняли, что Украина проиграла.",действие российский армия привести первый успех ход спецоперация украина сдерживание такой заявление сделать полковник генеральный штаб швейцария отставка жак бод интервью youtube - каналу dialogue works россия взгляд достигнуть цель этот украинским конфликт это свой род сдерживание заявить отставной швейцарский офицер он считать сво украина показать спустя год киев западный союзник остаться боеприпас снаряд средство противовоздушный оборона по слово бод производить запад вс рф мочь уничтожить отставной полковник считать западе понять украина проиграть,"[('украина', 'LOC'), ('швейцария', 'LOC'), ('youtube - каналу', 'ORG'), ('dialogue works', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('сво', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('киев', 'LOC'), ('запад', 'LOC'), ('вс', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('украина', 'LOC')]"
10,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/finlyandiya-otpravila-ukraine-ocherednuyu-voennuyu-pomoshh.html,Финляндия отправила Украине очередную военную помощь,"Финляндия передала Украине некоторые из новейших образцов вооружения. Об этом сообщил представитель Сил обороны страны Хейсканен, пишет издание Yle. Он подчеркнул, что переданное оборудование настолько новая, что по-прежнему находится на стадии разработки. Стоит отметить, что 8 июня президент Владимир Зеленский заявил о том, что Киев получит дополнительные системы ПВО, некоторые из которых ""сработают более оперативно"", а другая часть поставок будет отправлена ближе к осени. Президент Финляндии Александер Сутбб неоднократно высказывал поддержку Киеву, однако подчеркнул, что Хельсинки не собирается отправлять своих военнослужащих на территорию Украины.",финляндия передать украина некоторый новейших образец вооружение об сообщить представитель сила оборона страна хейсканен писать издание yle он подчеркнуть передать оборудование настолько новый по - прежний находиться стадия разработка стоить отметить 8 июнь президент владимир зеленский заявить киев получить дополнительный система пво некоторый которых сработают оперативно другая часть поставка отправить близкий осень президент финляндия александер сутбб неоднократно высказывать поддержка киев однако подчеркнуть хельсинки собираться отправлять свой военнослужащий территория украина,"[('финляндия', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('yle', 'ORG'), ('владимир зеленский', 'PER'), ('киев', 'LOC'), ('финляндия', 'LOC'), ('александер сутбб', 'PER'), ('киев', 'LOC'), ('хельсинки', 'LOC'), ('украина', 'LOC')]"
11,https://www.mk.ru/social/2024/06/09/skoro-myaso-a-to-tornado-idet-rossiyane-ne-brosili-shashlyk-pered-nadvigayushhimsya-smerchem.html,"""Скоро мясо? А то торнадо идет"": россияне не бросили шашлык перед надвигающимся смерчем","В соцсетях распространилась видеозапись, сделанная группой отдыхающих на берегу Лемболовского озера в Ленобласти во время образования водного смерча. На кадры попала компания молодых людей, решивших развести мангал и пожарить мясо, которое они не хотели бросать даже перед надвигавшейся на них стихией. ""Лех, там че с мясом? Скоро мясо будет? Там просто торнадо идет уже..."" - спрашивает автор видео своего друга, склонившегося над углями. ""Ща, почти, чуть-чуть"", - отвечает кулинар. ""Лех, там чуть-чуть до торнадо недалеко"", - подгоняет приятеля автор ролика. Повар предложил договориться со смерчем: ""А мы поделимся с ним"". Данных о каких-либо последствиях прохождения смерча в этом районе не поступало. Как пишет ""Фонтанка"", смерчи считаются не совсем уж редким явлением для этих мест. Главный синоптик Санкт-Петербурга Александр Колесов, в свою очередь, отмечал, что образовавшиеся над водой смерчи считаются не очень опасными - бдительность следует соблюдать при появлении смерча над сушей. ",в соцсетях распространиться видеозапись сделать группа отдыхать берег лемболовского озеро ленобласть время образование водный смерч на кадр попасть компания молодой человек решить развести мангал пожарить мясо которое хотеть бросать надвигавшейся стихия лех че мясо Скоро мясо там просто торнадо идти спрашивать автор видео свой друг склониться углями ща чуть - чуть отвечать кулинар лех чуть - чуть торнадо недалеко подгонять приятель автор ролик повар предложить договориться смерч а поделиться данных какой - либо последствие прохождение смерч район поступать как писать фонтанка смерчи считаться редкий явление этот место главный синоптик санкт - петербург александр колесов очередь отмечать образоваться вода смерчи считаться очень опасный бдительность следовать соблюдать появление смерч сушей,"[('лемболовского озеро', 'LOC'), ('Скоро', 'PER'), ('санкт - петербург', 'LOC'), ('александр колесов', 'PER')]"
12,https://www.mk.ru/sport/2024/06/09/stalo-izvestno-imya-pobeditelya-rolan-garros.html,"Стало известно имя победителя ""Ролан Гаррос""","Теннисист из Испании Карлос Алькарас обыграл представителя ФРГ Александра Зверева в финале Открытого чемпионата Франции. Финальная встреча ""Ролан Гаррос"" закончилась со счетом 6:3, 2:6, 5:7, 6:1, 6:2 в пользу Алькараса. Продолжительность матча главного турнира на грунтовых кортах составила 4 часа 19 минут. Примечательно, что счет личных встреч сравнялся - 5-5. Алькарасу 21 год и для него этот третья победа на турнирах Большого шлема – в активе также Открытый чемпионат США - 2022 и Уимблдон-2023. Читайте также: Зверев прокомментировал дело об избиении бывшей девушки И еще: Кафельников предсказал большой успех российским теннисистам в Париже",теннисист испания карлос алькарас обыграть представитель фрг александр зверев финал открытый чемпионат франция финальный встреча ролан гаррос закончиться счёт 6:3 2:6 5:7 6:1 6:2 польза алькараса продолжительность матч главный турнир грунтовый корт составить 4 час 19 минута примечательный счёт личный встреча сравняться 5 - 5 алькарасу 21 год третий победа турнир большой шлем активе также открытый чемпионат сша 2022 уимблдон-2023 читайте также зверев прокомментировать дело избиение бывший девушка и кафельников предсказать большой успех российский теннисист париж,"[('испания', 'LOC'), ('карлос алькарас', 'PER'), ('фрг', 'LOC'), ('александр зверев', 'PER'), ('франция', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('париж', 'LOC')]"
13,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/amerikanskiy-ekspert-rasskazal-chto-proiskhodit-s-novobrancami-vsu-v-zone-boevykh-deystviy.html,"Американский эксперт рассказал, что происходит с новобранцами ВСУ в зоне боевых действий","Новобранцы украинкой армии из-за плохой подготовки очень часто сдаются в плен или погибают. Такое заявление сделал экс-агент ЦРУ Ларри Джонсон в эфире YouTube-канала Dialogue Works. Он подчеркнул, что подготовка новичков на фронте проходит в течение всего лишь 15 дней. ""Им повезет, если они продержатся два дня на линии фронта. Во многих случаях их убивают, некоторые сдаются в плен и переходят на сторону России"", — заявил американский эксперт. В качестве примера экс-агент ЦРУ привел в пример неудачное контрнаступление ВСУ, которое ВС РФ удачно отразили. По его словам, западным странам необходимо осознать, что их программы подготовки неадекватны.",новобранец украинкой армия из - за плохой подготовка очень часто сдаваться плен погибать такой заявление сделать экс - агент цру ларри джонсон эфир youtube - канала dialogue works он подчеркнуть подготовка новичок фронте проходить течение лишь 15 день им повезти продержатся день линия фронт в многих случай убивать некоторый сдаваться плен переходить сторона россия заявить американский эксперт в качество пример экс - агент цру привести пример неудачный контрнаступление всу которое вс рф удачно отразить по слово западный страна необходимый осознать программа подготовка неадекватный,"[('цру', 'ORG'), ('ларри джонсон', 'PER'), ('youtube - канала', 'ORG'), ('dialogue works', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('цру', 'ORG'), ('всу', 'ORG'), ('вс', 'ORG'), ('рф', 'LOC')]"
14,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/postradavshim-ot-telefonnykh-moshennikov-fizikom-okazalsya-akademik-ran.html,Пострадавшим от телефонных мошенников физиком оказался академик РАН,"Физиком из Санкт-Петербурга, которого телефонные мошенники обокрали на 1,9 млн рублей, оказался академик РАН Евгений Александров. Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на источник. Ранее стало известно, что преступники позвонили ученому под видом представителей ""русской Википедии"" и заявили, что его патенты нужно зарегистрировать в программе, для чего следует назвать данные из смс. Пенсионер выполнил требования, а вскоре банк уведомил его о продаже его ценных бумаг и переводе полученных денег на чужой счет. Сумма составила 1 991 840 рублей. РИА сообщает, что уголовное дело возбуждено статье о краже, совершенной организованной группой в особо крупном размере. Александров в 1978 году был удостоен Государственной премии СССР за цикл работ по обнаружению и исследованию оптических явлений. Физик работает в физико-техническом институте имени А.Ф.Иоффе, возглавляет комиссию РАН по борьбе с лженаукой.","физик санкт - петербург которого телефонный мошенник обокрасть 1,9 млн рубль оказаться академик ран евгений александров об сообщать риа новость ссылка источник ранее стать известный преступник позвонить ученому вид представитель русский википедия заявить патент нужный зарегистрировать программа следовать назвать данные смс пенсионер выполнить требование вскоре банк уведомить продажа ценный бумага перевод получить деньга чужой счёт сумма составить 1 991 840 рубль риа сообщать уголовный дело возбудить статья краже совершенный организовать группа особо крупный размер александр 1978 год удостоить государственный премия ссср цикл работа обнаружение исследование оптический явление физик работать физико - технический институт имя А.Ф.Иоффе возглавлять комиссия ран борьба лженаука","[('санкт - петербург', 'LOC'), ('ран', 'ORG'), ('евгений александров', 'PER'), ('риа', 'ORG'), ('риа', 'ORG'), ('александр 1978 год', 'PER'), ('ссср', 'LOC'), ('А.Ф.Иоффе', 'PER')]"
15,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/stalo-izvestno-o-planakh-g7-prigrozit-nebolshim-bankam-kitaya-izza-rf.html,Стало известно о планах G7 пригрозить небольшим банкам Китая из-за РФ,"Американские власти ожидают, что на следующей неделе страны G7 направят новое «жесткое предупреждение» небольшим китайским банкам о прекращении оказания помощи России в обходе санкций, пишет Reuters. Ожидается, что на встрече 13–15 июня в Италии лидеры Великобритании, Канады, США, Франции, Германии, Италии и Японии обсудят «угрозу, которую представляет растущая китайско-российская торговля» и меры реагирования. При этом страны G7, как отмечается, не предпримут во время саммита никаких немедленных мер вроде отключения от системы SWIFT или ограничения доступа к доллару. По данным агентства, сосредоточенность на небольших китайских банках может быть связана с тем, что крупные банки КНР после указа США о вторичных санкциях ограничили связи с РФ. Что, в свою очередь, подтолкнуло китайские компании создать небольшие банки на границе, говорится в публикации.",американский власть ожидать следующий неделя страна g7 направить новый жёсткий предупреждение небольшой китайский банк прекращение оказание помощь россия обход санкция писать reuters ожидаться встреча 13–15 июнь италия лидер великобритания канада сша франция германия италия япония обсудить угроза которую представлять расти китайско - российский торговля мера реагирование При страны g7 отмечаться предпринять время саммит никакой немедленный мера вроде отключение система swift ограничение доступ доллар по данным агентство сосредоточенность небольшой китайский банк связать крупный банк кнр указ сша вторичный санкция ограничить связь рф что очередь подтолкнуть китайский компания создать небольшой банк граница говориться публикация,"[('g7', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('reuters', 'ORG'), ('италия', 'LOC'), ('великобритания', 'LOC'), ('канада', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('франция', 'LOC'), ('германия', 'LOC'), ('италия', 'LOC'), ('япония', 'LOC'), ('g7', 'ORG'), ('крупный банк', 'ORG'), ('кнр', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('рф', 'LOC')]"
16,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/na-zapade-dogovorilis-v-voprose-ispolzovaniya-zamorozhennykh-rossiyskikh-aktivov.html,На Западе договорились в вопросе использования замороженных российских активов,"Президенты Соединенных Штатов и Франции Джо Байден и Эммануэль Макрон пришли к договоренности в вопросе использования замороженных российских активов. Лидеры пришли к соглашению, что деньги от активов будут переданы Украине. Об этом сообщает издание Reuters. ""Джо Байден заявил, что достиг договоренности с президентом Франции Эммануэлем Макроном об использовании прибыли от замороженных российских активов для помощи Украине"", — говорится в публикации. Кроме того, отмечается, что Байден и Макрон выразили обеспокоенность касательно того, что Иран и Северная Корея якобы поставляет оружие в Россию. Также они указали на то, что Москва закупает у Пекина ""материалы и компоненты двойного назначения для военного производства"".",президент соединить штат франция джо байден эммануэль макрон прийти договорённость вопросе использование заморозить российский актив лидер прийти соглашение деньга актив быть передать украина Об сообщать издание reuters джо байден заявить достигнуть договорённость президент франция эммануэлем макрон использование прибыль заморозить российский актив помощь украина говориться публикация кроме отмечаться байден макрон выразить обеспокоенность касательно иран северный корея якобы поставлять оружие россия также указать москва закупать пекина материал компонент двойной назначение военный производство,"[('франция', 'LOC'), ('джо байден эммануэль макрон', 'PER'), ('украина', 'LOC'), ('reuters', 'ORG'), ('джо байден', 'PER'), ('франция', 'LOC'), ('эммануэлем макрон', 'PER'), ('украина', 'LOC'), ('байден макрон', 'PER'), ('иран', 'LOC'), ('северный корея', 'LOC'), ('россия', 'LOC'), ('москва', 'LOC'), ('пекина', 'LOC')]"
17,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/vorneudachnik-v-moskovskom-tc-poteryal-granatu-vo-vremya-zaderzhaniya.html,Вор-неудачник в московском ТЦ потерял гранату во время задержания,"Вор хотел вынести из магазина в московском торговом центре товар на крупную сумму, но вовремя был остановлен охраной. А при задержании выронил гранату, предварительно, страйкбольную, пишет Mash. Мужчина, по данным канала, пытался украсть из известной сети косметики и парфюмерии товара на 102 тысячи рублей. Продавцы, заметив воришку, нажали тревожную кнопку. Приехала полиция. Пока «мужичка скручивали на выходе», из сумки у него выпала граната. Вор-неудачник дает показания в полицейском участке, опасный предмет - на экспертизе.",вор хотеть вынести магазин московский торговый центр товар крупный сумма вовремя остановить охрана а задержание выронить граната предварительно страйкбольную писать mash мужчина данным канал пытаться украсть известный сеть косметика парфюмерия товар 102 тысяча рубль продавец заметить воришку нажали тревожный кнопка приехать полиция пока мужичка скручивали выход сумка выпасть граната вор - неудачник давать показание полицейский участок опасный предмет экспертизе,"[('московский торговый центр', 'ORG'), ('mash', 'ORG')]"
18,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/mid-rf-napravil-notu-armenii-izza-poseshheniya-delegaciey-buchi.html, МИД РФ направил ноту Армении из-за посещения делегацией Бучи,"Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова сообщила, что ведомство направило ноту протеста МИД Армении из-за посещения делегацией из Еревана города Буча в Киевской области и передачи помощи ВСУ. По словам Захаровой, посол Армении в Киеве и глава одного из районов Еревана также сделали там недопустимые высказывания в адрес России. Она пояснила, что члены армянской делегации из ""прозападной партии"" произнесли фразу ""российская агрессия"". ""Прискорбно, что с этим солидаризируются армянские власти"", - заявила Захарова.",официальный представитель мид рф мария захаров сообщить ведомство направить нота протест мид армения из - за посещение делегация ереван город буча киевский область передача помощь всу по слово захаров посол армения киев глава одного район ереван также сделать недопустимый высказывание адрес россия она пояснить член армянский делегация прозападный партия произнести фраза российский агрессия прискорбно это солидаризируются армянский власть заявить захаров,"[('мид', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('мария захаров', 'PER'), ('мид', 'ORG'), ('армения', 'LOC'), ('ереван', 'LOC'), ('киевский область', 'LOC'), ('всу', 'ORG'), ('армения', 'LOC'), ('киев', 'LOC'), ('ереван', 'LOC'), ('россия', 'LOC')]"
19,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/opros-vyyavil-strannuyu-prichinu-izza-kotoroy-amerikancy-gotovy-podderzhat-baydena-na-vyborakh.html,"Опрос выявил странную причину, из-за которой американцы готовы поддержать Байдена на выборах","Согласно данным опроса, проведенного компанией YouGov и телеканалом CBS News, 27% респондентов, которые собираются проголосовать за демократа Джо Байдена на выборах в ноябре, отдадут свой голос ему, потому что он им нравится. Большинство - 54% - хотят проголосовать за нынешнего хозяина Белого дома, чтобы противостоять экс-хозяину, республиканцу Дональду Трампу. Опрос проводился 5-7 июня, в нем приняли участие 2063 жителя страны. Выборы президента США пройдут 5 ноября 2024 года.",Согласно данным опрос провести компания yougov телеканал cbs news 27 респондент которые собираться проголосовать демократ джо байдена выбор ноябрь отдать свой голос нравиться большинство 54 хотеть проголосовать нынешний хозяин белый дом противостоять экс - хозяин республиканец дональд трамп опрос проводиться 5 - 7 июнь нем принять участие 2063 житель страна выбор президент сша пройти 5 ноябрь 2024 год,"[('cbs news', 'ORG'), ('джо байдена', 'PER'), ('белый дом', 'LOC'), ('дональд трамп', 'PER'), ('сша', 'LOC')]"
20,https://www.mk.ru/social/2024/06/09/patriarkh-kirill-svyazal-snizhenie-rozhdaemosti-v-kaliningradskoy-oblasti-s-nedruzhestvennymi-stranami.html,Патриарх Кирилл связал снижение рождаемости в Калининградской области с недружественными странами,"Снижение рождаемости в Калининградской области является геополитической проблемой, потому что регион окружен недружественными странами. Такое заявление сделал патриарх Московский и всея Руси Кирилл во время проведения собрания духовенства Калининградской митрополии. Он отметил, что регион вымирает. По его словам, в 2023 году смертность превысила рождаемость на 4 тысячи человек — умерло 11 028 человек, родилось 7020 жителей. ""Для Калининградской области потеря населения — это геополитическая проблема, потому что наша область это эксклав, окруженный, в том числе недоброжелательно относящимися к России государствами"", — заявил Кирилл. Глава РПЦ подчеркнул, что духовенство в своей работе должно объяснять прихожанам о необходимости появления многодетных семей.",снижение рождаемость калининградский область являться геополитический проблема регион окружить недружественный страна такой заявление сделать патриарх московский весь русь кирилл время проведение собрание духовенство калининградский митрополия он отметить регион вымирать по слово 2023 год смертность превысить рождаемость 4 тысяча человек умереть 11 028 человек родиться 7020 житель Для калининградский область потеря население это геополитический проблема наш область это эксклав окруженный число недоброжелательно относиться россия государство заявить кирилл глава рпц подчеркнуть духовенство свой работа должный объяснять прихожанин необходимость появление многодетный семья,"[('калининградский область', 'LOC'), ('кирилл', 'PER'), ('Для', 'LOC'), ('калининградский область', 'LOC'), ('россия', 'LOC'), ('кирилл', 'PER'), ('рпц', 'ORG')]"
21,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/ulitki-sryvayut-vybory-v-belgii.html,Улитки срывают выборы в Бельгии,"В Бельгии размножившиеся из-за дождливой погоды улитки создали проблемы на выборах в парламент страны и Европарламент. Как сообщает радиостанция Premiere, в сельской местности и городских районах, расположенных в зеленых зонах, слизни начали пробираться в уличные почтовые ящики и съедать повестки, которые рассылают гражданам перед голосованием. Повестка представляет собой карточку на плотной бумаге без конверта, ее требуется предъявить вместе с удостоверением личности, чтобы проголосовать на выборах. Участие в голосовании в Бельгии является обязательным - за пропуск процедуры гражданину грозит штраф до 80 евро, при пропуске нескольких - до 2 тысяч евро. Сообщается, что улиток привлекает картон повестки, они прогрызают в нем дыры и оставляют пятна. Заменить повестку можно, но только лично в местном совете, что создает дополнительные трудности для жителей.",в бельгия размножившиеся из - за дождливый погода улитка создать проблема выбор парламент страна европарламент как сообщать радиостанция premiere сельский местность городской район расположенных зелёный зона слизни начать пробираться уличный почтовый ящик съедать повестка которые рассылать гражданин голосование повестка представлять себя карточка плотный бумага конверт требоваться предъявить вместе удостоверение личность проголосовать выбор участие голосовании бельгия являться обязательный пропуск процедура гражданин грозить штраф 80 евро пропуске несколько 2 тысяча евро сообщаться улиток привлекать картон повестка прогрызать нем дыра оставлять пятно заменить повестка лично местный совет создавать дополнительный трудность житель,"[('бельгия', 'LOC'), ('европарламент', 'ORG'), ('premiere', 'ORG'), ('бельгия', 'LOC')]"
22,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/britanskiy-ekspert-rasskazal-pochemu-franciya-reshilas-otpravit-ukraine-istrebiteli-mirage.html,"Британский эксперт рассказал, почему Франция решилась отправить Украине истребители Mirage","Решение Франции, касаемо возможной передачи Украине шести истребителей Mirage 2000-5, связано с тем, что российская армия уничтожила весь флот Су-34 ВВС Украины. Такое заявление сделал британский эксперт Александр Меркурис на своем YouTube-канале. ""Истинная цель отправки Mirage 2000-5 на Украину заключается в том, что русские уничтожили весь украинский флот Су-24"", — заявил аналитик. Он также подчеркнул, что уничтоженные самолеты использовались украинской армией для запуска ракет Storm Shadow. Ранее президент Франции Эммануэль Макрон заявлял о том, что Париж собирается передать Киеву истребители Mirage 2000-5, а также подготовить украинских пилотов для их дальнейшей эксплуатации.",решение франция касаемо возможный передача украина шесть истребитель mirage 2000 - 5 связать российский армия уничтожить весь флот су-34 ввс украина такой заявление сделать британский эксперт александр меркурис свой youtube - канал истинный цель отправка mirage 2000 - 5 украина заключаться русские уничтожить весь украинский флот су-24 заявить аналитик он также подчеркнуть уничтожить самолёт использоваться украинской армия запуск ракета storm shadow ранее президент франция эммануэль макрон заявлять париж собираться передать киев истребитель mirage 2000 - 5 также подготовить украинских пилот дальнейший эксплуатация,"[('франция', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('ввс', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('александр меркурис', 'PER'), ('youtube - канал', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('франция', 'LOC'), ('эммануэль макрон', 'PER'), ('париж', 'LOC'), ('киев', 'LOC')]"
23,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/na-ukraine-obyavili-ob-ispytaniyakh-korrektiruemykh-aviabomb.html,На Украине объявили об испытаниях корректируемых авиабомб,"Представители ВСУ заявили, что через несколько недель воздушные силы начнут испытания корректируемых авиабомб украинского производства, пишут местные СМИ. Сообщается, что ведутся работы по переоборудованию КАБов из обычных бомб за счет установки крыльев, модуля управления и GPS. На данный момент, как заявили представители ВСУ, используются только КАБы западного производства - GBU-39 и GBU-62.",представитель всу заявить несколько неделя воздушный сила начать испытание корректируемых авиабомба украинского производство писать местный сми сообщаться вестись работа переоборудование кабов обычный бомба счёт установка крыло модуль управление gps на данный момент заявить представитель всу использоваться кабы западный производство gbu-39 gbu-62,"[('всу', 'ORG'), ('сми', 'ORG'), ('всу', 'ORG')]"
24,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/smi-rasskazali-o-preimushhestve-rossiyskoy-armii-pered-zapadnoy-tekhnikoy-na-svo.html,СМИ рассказали о преимуществе российской армии перед западной техникой на СВО,"Российская армия смогла научиться с легкостью выводить из строя американские танки Abrams на Украине. Об этом сообщает издание Asia Times (AT). ""Русские обнаружили, что Abrams может быть выведен из строя беспилотниками, особенно ""Ланцетом"", или уничтожен минами"", — говорится в публикации. Отмечается, что американские боевые машины очень уязвимы перед противотанковыми орудиями такими, как ПТРК ""Корнет"". Автор статьи отмечает, что украинский конфликт указал на присутствие целого ряда проблем у американских Abrams. Также за время конфликта российским войскам удалось захватить некоторые образцы вооружений. Кроме того, некоторые украинские военнослужащие жалуются на то, что во время сильной влажности электроника ""Абрамса"" выходит из строя, из-за чего его не удается использовать в бою.",российский армия смочь научиться лёгкость выводить строй американский танк abrams украина об сообщать издание asia times at русские обнаружить abrams вывести строй беспилотник особенно ланцет уничтожить минами говориться публикация отмечаться американский боевой машина очень уязвимый противотанковый орудие такой птрк корнет автор статья отмечать украинский конфликт указать присутствие целый ряд проблема американский abrams также время конфликт российский войско удаться захватить некоторый образец вооружение кроме некоторый украинские военнослужащий жаловаться время сильный влажность электроника абрамса выходить строй из - за удаваться использовать бой,"[('украина', 'LOC'), ('asia times at', 'ORG')]"
25,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/khusity-atakovali-britanskiy-esminec.html,Хуситы атаковали британский эсминец,"Йеменские хуситы сообщили, что в Красном море нанесли удар баллистическими ракетами по эсминцу ВМС Британии HMS Diamond, пишут западные СМИ. По словам мятежников, на которые ссылаются, удар был ""точен"". Степень повреждения корабля при этом не уточняется. Также хуситы заявили, что атаковали два коммерческих судна. Речь идет о контейнеровозе Tavvishi в Аравийском море, а также о судне Norderney, шедшем под флагом Антигуа и Барбуда. Издание The National информировало сегодня: пожары вспыхнули на двух судах - они шли мимо Йемена и попали под обстрел.",йеменский хуситы сообщить красном море нанести удар баллистический ракета эсминец вмс британия hms diamond писать западный сми по слово мятежник которые ссылаться удар точный степень повреждение корабль уточняться также хуситы заявить атаковать коммерческий судно речь идти контейнеровозе tavvishi аравийский море также судно norderney шедшем флаг антигуа барбуда издание the national информировать сегодня пожар вспыхнуть два суд идти мимо йемен попасть обстрел,"[('вмс', 'ORG'), ('британия', 'LOC'), ('сми', 'ORG'), ('аравийский море', 'LOC'), ('norderney', 'ORG'), ('антигуа барбуда', 'PER'), ('the national', 'ORG'), ('йемен', 'LOC')]"
26,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/khamas-obvinilo-izrail-v-ubiystve-trekh-zalozhnikov-pri-osvobozhdenii-chetverykh.html,ХАМАС обвинило Израиль в убийстве трех заложников при освобождении четверых,"Военное крыло ХАМАС ""Бригады аль-Кассама"" утверждает, что во время операции ЦАХАЛ по освобождению четверых заложников, захваченных боевиками в октябре 2023 года, израильские военные якобы убили троих других пленных. ""Чтоб вы знали, - цитирует заявление РИА Новости, - взамен ваша собственная армия убила трех ваших же заложников"". Также утверждается, что у одного из предполагаемых убитых ""было американское гражданство"". Накануне стало известно об освобождении четырех заложников, включая гражданина РФ, которые были угнаны в плен с музыкального фестиваля в приграничной зоне 7 октября. Власти Израиля сообщали, что в результате масштабного нападения из сектора Газа на населенные пункты погибли свыше тысячи человек, более 200 были захвачены в плен. Читайте также: ""Юная израильтянка из жуткого видео ХАМАС найдена живой и спасена""",военный крыло хамас бригада аль - кассама утверждать время операция цахал освобождение четверо заложник захватить боевик октябрь 2023 год израильский военный якобы убить трое других пленный чтоб знать цитировать заявление риа новость взамен ваш собственный армия убить три ваш заложник также утверждаться одного предполагать убить американский гражданство накануне стать известный освобождение четыре заложник включая гражданин рф которые угнать плен музыкальный фестиваль приграничный зона 7 октябрь власть израиль сообщать результате масштабный нападение сектор газ населить пункт погибнуть свыше тысяча человек 200 захватить плен читайте также юный израильтянка жуткий видео хамас найти живой спасти,"[('хамас', 'ORG'), ('аль - кассама', 'PER'), ('риа', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('израиль', 'LOC'), ('хамас', 'ORG')]"
27,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/yaponskiy-gonshhikmilliarder-popal-v-avariyu.html,Японский гонщик-миллиардер попал в аварию,"Японского бизнесмена Юсаку Маэдзаву госпитализировали после ДТП на автогонке Ferrari Challenge Japan на острове Хонсю, сообщает телекомпания NHK. 48-летний миллиардер находится в сознании и может говорить – к счастью, травмы оказались незначительными. В результате аварии пострадали два человека. Маэдзава - основатель онлайн-магазина одежды, его состояние оценивается в 1,35 миллиарда долларов. Он известен и как космический турист, проходивший подготовку к 12-суточному полёту на транспортном космическом корабле «Союз МС-20». Запуск к МКС состоялся с космодрома Байконур 8 декабря 2021 года.","японский бизнесмен юсаку маэдзаву госпитализировать дтп автогонке ferrari challenge japan остров хонсю сообщать телекомпания nhk 48-летний миллиардер находиться сознание говорить счастью травма оказаться незначительный в результат авария пострадать человек маэдзава основатель онлайн - магазина одежда состояние оцениваться 1,35 миллиард доллар он известный космический турист проходить подготовка 12-суточному полёту транспортный космический корабль союз мс-20 запуск мкс состояться космодром байконур 8 декабрь 2021 год","[('юсаку маэдзаву', 'PER'), ('nhk', 'ORG'), ('мкс', 'ORG'), ('байконур', 'LOC')]"
28,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/u-88letnego-fizika-ukrali-19-mln-rubley-dlya-registracii-patentov.html,"У 88-летнего физика украли 1,9 млн рублей для ""регистрации патентов""","ГУ МВД по Санкт-Петербургу и Ленинградской области сообщило о розыске преступников, которые обманным путем заставили пожилого мужчину отдать им крупную сумму денег. Как сообщает РЕН ТВ, телефонные мошенники позвонили 88-летнему ученому-физику, представившись сотрудниками ""русской Википедии"". Они заявили, что все патенты исследователя необходимо зарегистрировать в системе, а для этого он должен назвать данные из смс от банка. Пенсионер выполнил условия, а спустя несколько дней банк уведомил клиента о продаже его ценных бумаг на сумму 1 991 840 рублей. Выяснилось, что вырученные средства были переведены на чужой счет. Возбуждено уголовное дело о краже в особо крупном размере.",гу мвд санкт - петербург ленинградский область сообщить розыск преступник которые обманный путь заставить пожилой мужчина отдать крупный сумма деньга как сообщать рен тв телефонный мошенник позвонить 88-летнему учёный - физик представиться сотрудник русский википедия они заявить патент исследователь необходимый зарегистрировать система должный назвать данные смс банк пенсионер выполнить условие спустя несколько день банк уведомить клиент продажа ценный бумага сумма 1 991 840 рубль выясниться выручить средство перевести чужой счёт возбудить уголовный дело краже особо крупный размер,"[('гу', 'ORG'), ('мвд', 'ORG'), ('санкт - петербург', 'LOC'), ('ленинградский область', 'LOC'), ('рен тв', 'ORG')]"
29,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/na-ukraine-prognoziruyut-sereznoe-podorozhanie-khleba.html,На Украине прогнозируют серьезное подорожание хлеба,"Из-за проблем в энергосистеме Украины хлеб в стране подорожает примерно на 30%, прогнозирует глава Всеукраинской ассоциации пекарей Юрий Дученко. В интервью изданию ""Зеркало недели"" он отметил, что несмотря на то, что предприятия хлебной отрасли перевели в статус критической инфраструктуры, в реальности пекарни отключают от энергоснабжения. «Есть все предпосылки для подорожания хлеба на 10%, - спрогнозировал он. - А в последующие месяцы — еще на 20%». Из-за проблем с электричеством часть предприятий переходят на электрогенераторы – это влияет на стабильность работы и ценообразование. Кроме того, по словам Дученко, на подорожание влияет нехватка зерна и дефицит рабочей силы.",Из - за проблема энергосистеме украина хлеб страна подорожать примерно 30 прогнозировать глава всеукраинский ассоциация пекарей юрий дученко в интервью издание зеркало неделя отметить несмотря предприятие хлебный отрасль перевести статус критический инфраструктура реальность пекарня отключать энергоснабжение быть предпосылка подорожание хлеб 10 спрогнозировать а последующий месяц 20 Из - за проблема электричество часть предприятие переходить электрогенератор это влиять стабильность работа ценообразование кроме слово дученко подорожание влиять нехватка зерно дефицит рабочий сила,"[('украина', 'LOC'), ('всеукраинский ассоциация пекарей', 'ORG'), ('юрий дученко', 'PER'), ('дученко', 'PER')]"
30,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/vlasti-kazakhstana-nachali-obsuzhdat-zapret-propagandy-lgbt.html,"Власти Казахстана начали обсуждать запрет ""пропаганды ЛГБТ""","Министерство культуры и информации Казахстана сообщило, что приняло к рассмотрению составленную на онлайн-платформе и набравшую требуемое число подписей петицию под заголовком ""Мы против открытой и скрытой пропаганды ЛГБТ в Республике Казахстан!"" (Верховный суд признал ""движение ЛГБТ"" экстремистской организацией и запретил его деятельность на территории РФ). Срок рассмотрения петиции составляет до 40 рабочих дней, пишут местные СМИ. Сообщается, что министерство собирает рабочую группу из представителей заинтересованных сторон, госорганов и общественных объединений. Ранее казахстанская пресса писала, что автором петиции выступила глава ""союза родителей"" Багила Балтабаева, ранее выходившая на пикеты против местного ""марша феминисток"". Также ряд изданий называли ее ""антипрививочницей"".",министерство культура информация казахстан сообщить принять рассмотрение составленную онлайн - платформе набрать требуемое число подпись петиция заголовок мы против открытый скрытый пропаганда лгбт республике казахстан верховный суд признать движение лгбт экстремистский организация запретить деятельность территория рф срок рассмотрение петиция составлять 40 рабочий день писать местный сми сообщаться министерство собирать рабочий группа представитель заинтересованный сторона госорган общественный объединение ранее казахстанский пресса писать автор петиция выступить глава союз родитель багила балтабаева ранее выходить пикет против местный марш феминистка также ряд издание называть антипрививочницей,"[('казахстан', 'LOC'), ('республике казахстан', 'LOC'), ('верховный суд', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('сми', 'ORG'), ('союз родитель', 'ORG'), ('багила балтабаева', 'PER')]"
31,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-ssha-soobshhili-chto-vsu-uzhe-vospolzovalis-razresheniem-bit-po-rossii.html,"В США сообщили, что ВСУ уже воспользовались разрешением бить по России","Украинская армия уже пользуется разрешением, которое дал президент США Джо Байден, по нанесению ударов по российской территории. Такое заявление сделал советник главы государства по нацбезопасности Джейк Салливан в интервью телеканалу CBS. По его словам, у Вашингтона не было смысла не разрешать Киеву наносить удары американским оружием против целей на территории РФ, откуда идет огонь по Украине. ""Поэтому президент это разрешил. Украинцы применили это разрешение на поле боя"", — заявил советник Байдена. Ранее американская сторона дала разрешение Украине применять оружие, переданное Штатами, по российским регионам, которые граничат с Харьковской областью. Однако запрещено наносить удар дальнобойными ракетами ATACMS.",украинская армия пользоваться разрешение которое дать президент сша джо байден нанесение удар российский территория такой заявление сделать советник глава государство нацбезопасность джейк салливан интервью телеканалу cbs по слово вашингтон смысл разрешать киев наносить удар американский оружие против цель территория рф откуда идти огонь украина поэтому президент это разрешить украинец применить это разрешение поле бой заявить советник байдена ранее американский сторона дать разрешение украина применять оружие передать штат российский регион которые граничить харьковский область однако запретить наносить удар дальнобойный ракета atacms,"[('сша', 'LOC'), ('джо байден', 'PER'), ('cbs', 'ORG'), ('вашингтон', 'LOC'), ('киев', 'LOC'), ('рф', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('харьковский область', 'LOC')]"
32,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-erevane-policiya-ocepila-zdanie-pravitelstva.html,В Ереване полиция оцепила здание правительства,"В Ереване на площади Республики у здания правительства Армении перед митингом с требованием отставки премьера Никола Пашиняна сконцентрированы крупные силы полиции. Так, все входы в здание оцеплены силовиками. Лидер протестного движения архиепископ Баграт Галстанян считает, что сегодняшняя акция будет ключевой. В случае смены власти в Армении он планирует сформировать переходное правительство. Протестные акции с требованием отставки Пашиняна, прекращения процесса делимитации границы с Азербайджаном и передачи Баку ряда приграничных территорий проводятся в армянской столице с 9 мая.",в ереван площадь республика здание правительство армения митинг требование отставка премьер никола пашиняна сконцентрировать крупный сила полиция так входы здание оцепить силовик лидер протестный движение архиепископ баграт галстанян считать сегодняшний акция ключевой в случай смена власть армения планировать сформировать переходный правительство протестный акция требование отставка пашиняна прекращение процесс делимитация граница азербайджан передача баку ряд приграничный территория проводиться армянский столица 9 май,"[('ереван', 'LOC'), ('армения', 'LOC'), ('никола пашиняна', 'PER'), ('баграт галстанян', 'PER'), ('армения', 'LOC'), ('пашиняна', 'PER'), ('азербайджан', 'LOC'), ('баку', 'LOC')]"
33,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/vsu-ranili-boycov-belgorodskoy-samooborony-udarom-bespilotnika.html,ВСУ ранили бойцов белгородской самообороны ударом беспилотника,"В Борисовском районе Белгородской области бойцы белгородской самообороны попали под удар украинского беспилотника. Пострадало трое человек. Об этом сообщил губернатор региона Вячеслав Гладков в своем Telegram-канале. ""Сегодня в Борисовском районе наши ребята подверглись атаке вражеского беспилотника. Трое бойцов ранены"", — написал глава города. Он уточнил, что всех пострадавших отправили в городскую больницу № 2. У двух мужчин диагностировали легкие ранения, третий — находится в состоянии средней степени тяжести.",в борисовский район белгородский область боец белгородский самооборона попасть удар украинского беспилотник пострадать трое человек об сообщить губернатор регион вячеслав гладков свой telegram - канал сегодня борисовский район наш ребята подвергнуться атака вражеский беспилотник трое боец ранить написать глава город он уточнить пострадавших отправить городской больница 2 у два мужчина диагностировать лёгкий ранение третий находиться состояние средний степень тяжесть,"[('борисовский район', 'LOC'), ('белгородский область', 'LOC'), ('вячеслав гладков', 'PER'), ('telegram - канал', 'ORG'), ('борисовский район', 'LOC')]"
34,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/ukrainskie-smi-soobshhayut-o-serii-vzryvov-v-kharkove.html,Украинские СМИ сообщают о серии взрывов в Харькове,"В Харькове на фоне воздушной тревоги прогремела серия взрывов, информирует украинский телеканал ""Общественное"". Согласно данным онлайн-карты министерства цифровой трансформации Украины, воздушная тревога в Харьковской области продолжается почти 9 часов. В сообщении, опубликованном в телеграм-канале телеканала, говорится: ""В Харькове прогремела серия взрывов"". Информации о взрывах из официальных источников еще не поступало.",в харьков фон воздушный тревога прогреметь серия взрыв информировать украинский телеканал общественное Согласно данным онлайн - карта министерство цифровой трансформация украина воздушный тревога харьковский область продолжаться 9 час в сообщение опубликовать телеграм - канал телеканал говориться в харьков прогреметь серия взрыв информация взрыв официальный источник поступать,"[('министерство цифровой трансформация', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('харьковский область', 'LOC'), ('харьков', 'LOC')]"
35,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/narendra-modi-snova-stal-premerom-indii.html,Нарендра Моди снова стал премьером Индии,"Нарендра Моди, как лидер победившего на выборах в парламент Индии ""Национально-демократического альянса"", принес присягу в качестве нового премьер-министра. По итогам голосования в законодательный орган партия Моди ""Бхаратия джаната парти"" набрала 240 мест (на 32 меньше необходимого для формирования правительства). Однако с учетом голосов партий, входящих в ""Национально-демократический альянс"", политическое объединение набрало 292 места в парламенте. Так было сформировано новое коалиционное правительство. Моди, таким образом, будет возглавлять кабмин три срока подряд. Торжественная церемония приведения премьера к присяге прошла в условиях усиленной безопасности.",нарендра моди лидер победить выбор парламент индия национально - демократический альянс принести присяга качество новый премьер - министр по итог голосование законодательный орган партия моди бхаратия джаната парти набрать 240 место 32 меньше необходимый формирование правительство однако учёт голос партия входить национальный - демократический альянс политический объединение набрать 292 место парламент так сформировать новый коалиционный правительство моди такой образ возглавлять кабмин срок подряд торжественный церемония приведение премьер присяге пройти условие усилить безопасность,"[('нарендра моди', 'PER'), ('индия', 'LOC'), ('джаната парти', 'PER'), ('национальный - демократический альянс', 'ORG'), ('моди', 'PER')]"
36,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/izza-devushki-pytavshiysya-zarezat-iteksperta-gosdumy-roker-obyasnilsya.html,"""Из-за девушки"": пытавшийся зарезать IT-эксперта Госдумы рокер объяснился","Shot сообщает, что задержанный за нападение на двух человек на востоке Москвы Роман Медведкин подтвердил участие в драке, в результате которой один человек пострадал, один погиб. Ранее СМИ сообщили, что глава АНО ""Цифровые технологии"", член IT-советов при парламенте и ряде ведомств Арсений Щельцин был госпитализирован с ножевыми ранениями, а его друг погиб в ходе конфликта на Сиреневом бульваре. Со ссылкой на источники сообщалось, что мужчины сделали замечание шумевшей паре, выглядевшей подозрительно, что привело к конфликту с применением ножа. По имеющимся данным, задержанный - 47-летний лидер рок-группы ""Пасека"". Из публикации Shot следует, что задержанный фактически признал вину, однако объяснил свои действия самообороной. Он, как сообщается, заявил, что двое мужчин проявили агрессию первыми и оскорбили его девушку, а затем принялись избивать его вдвоем, что вынудило его достать нож. В то же время выживший Щельцин, по словам источников, заявил, что они с другом приняли пару за ""закладчиков"" и что после нападения на его приятеля девушка подначивала нападавшего бойфренда убить второго оппонента. По предварительным данным, получивший девять ножевых ранений друг Щельцина скончался в машине скорой помощи, сам IT-эксперт уже переведен из реанимации в хирургическое отделение.",shot сообщать задержать нападение два человек востоке москва роман медведкин подтвердить участие драка результат которой человек пострадать погибнуть ранее сми сообщить глава ано цифровой технология член it - совет парламент ряд ведомство арсений щельцин госпитализировать ножевой ранение друг погибнуть ход конфликт сиреневый бульвар Со ссылка источник сообщаться мужчина сделать замечание шумевшей пара выглядеть подозрительно привести конфликт применение нож по иметься данным задержать 47-летний лидер рок - группы пасека Из публикация shot следовать задержать фактически признать вина однако объяснить свой действие самообороной он сообщаться заявить двое мужчина проявить агрессия первый оскорбить девушка затем приняться избивать вдвоём вынудить достать нож в время выжить щельцин слово источник заявить друг принять пара закладчик нападение приятель девушка подначивала нападать бойфренд убить второй оппонент по предварительный данным получить девять ножевой ранение друг щельцина скончаться машина скорый помощь it - эксперт перевести реанимация хирургический отделение,"[('shot', 'ORG'), ('москва', 'LOC'), ('роман медведкин', 'PER'), ('сми', 'ORG'), ('ано', 'ORG'), ('shot', 'ORG'), ('щельцина', 'PER')]"
37,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/stalo-izvestno-skolko-francuzskikh-istrebiteley-mirage-20005-mozhet-poluchit-kiev.html,"Стало известно, сколько французских истребителей Mirage 2000-5 может получить Киев","Франция может предоставить Украине только не более шести истребителей Mirage 2000-5, остальные Париж собирается искать в других странах. Об этом сообщает издание La Tribune Dimanche (LTD). По информации информагентства, Воздушные силы Франции имеют только 26 самолетов такого типа. В связи с этим, если Париж хочет оставить хотя бы одну эскадру, которая насчитывает 20 самолетов, то они могут отправить Киеву только шесть единиц. Кроме того, автор публикации отмечает, что отправки всего шести истребителей Mirage 2000-5 недостаточно для того, чтобы хоть как-то ""удовлетворить амбиции президента Франции Эммануэля Макрона"". Издание утверждает, что глава французского государства планирует остаться в центре политической игры вокруг помощи Украине. Читайте также: Business Insider: французские истребители не помогут Украине",франция предоставить украина шесть истребитель mirage 2000 - 5 остальные париж собираться искать других страна об сообщать издание la tribune dimanche ltd по информация информагентство воздушный сила франция иметь 26 самолёт такой тип в связь это париж хотеть оставить хотя одну эскадра которая насчитывать 20 самолёт мочь отправить киев шесть единица кроме автор публикация отмечать отправка шесть истребитель mirage 2000 - 5 недостаточно как - то удовлетворить амбиция президент франция эммануэля макрон издание утверждать глава французский государство планировать остаться центр политический игра вокруг помощь украина читайте также business insider французский истребитель помочь украина,"[('франция', 'LOC'), ('украина', 'LOC'), ('париж', 'LOC'), ('la tribune dimanche ltd', 'ORG'), ('франция', 'LOC'), ('париж', 'LOC'), ('киев', 'LOC'), ('франция', 'LOC'), ('эммануэля макрон', 'PER'), ('украина', 'LOC'), ('business insider', 'ORG'), ('украина', 'LOC')]"
38,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/priznany-sostoyavshimisya-vybory-v-parlament-yuzhnoy-osetii.html,Признаны состоявшимися выборы в парламент Южной Осетии,"К 15 часам явка избирателей на выборах депутатов в парламент Южной Осетии составила 54,86%. Следовательно, как заявили в ЦИК республики, выборы депутатов VIII созыва считаются состоявшимися. Член комитета СФ по международным делам Сергей Цеков отметил высокие стандарты проведения выборов депутатов законодательного органа: «Контроль очень высокий». Выборы в парламент проходят по смешанной мажоритарно-пропорциональной системе. Половину из 34 депутатов выбирают по партийным спискам, другую часть - по одномандатным округам. Для голосования открыто 73 избирательных участков. Читайте также: В Баку сделали заявление по поводу выборов в Южной Осетии","К 15 час явка избиратель выбор депутат парламент южный осетия составить 54,86 следовательно заявить цик республика выбор депутат viii созыв считаться состоявшимися член комитет сф международный дело сергей цеков отметить высокий стандарт проведение выбор депутат законодательный орган контроль очень высокий выборы парламент проходить смешанный мажоритарный - пропорциональный система половина 34 депутат выбирать партийный список другую часть одномандатный округ Для голосование открыть 73 избирательный участок читайте также в баку сделать заявление повод выбор южный осетия","[('цик', 'ORG'), ('сф', 'ORG'), ('сергей цеков', 'PER'), ('баку', 'LOC')]"
39,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/aviacionnaya-opasnost-obyavlena-v-dvukh-rossiyskikh-regionakh.html,Авиационная опасность объявлена в двух российских регионах,"МЧС предупредило жителей Курской области об авиационной опасности в регионе. ""Будьте бдительны"", - сказано в распространенном сообщении. Ранее врио губернатора области Алексей Смирнов сообщал о ракетной опасности, предупреждение было отменено спустя 28 минут. Также об авиационной опасности объявил губернатор Воронежской области Александр Гусев. Он отметил, что гражданам следует укрыться в помещениях без окон, находящимся на улице - зайти в ближайшее здание или укрытие.",мчс предупредить житель курский область авиационный опасность регион быть бдительный сказать распространить сообщение ранее врио губернатор область алексей смирнов сообщать ракетный опасность предупреждение отменить спустя 28 минута также авиационный опасность объявить губернатор воронежский область александр гусев он отметить гражданин следовать укрыться помещениях окно находиться улица зайти близкий здание укрытие,"[('мчс', 'ORG'), ('курский область', 'LOC'), ('алексей смирнов', 'PER'), ('воронежский область', 'LOC'), ('александр гусев', 'PER')]"
40,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/beskhrebetnyy-slova-baydena-na-vstreche-s-zelenskim-vyzvali-u-amerikancev-yarost.html,«Бесхребетный»: слова Байдена на встрече с Зеленским вызвали у американцев ярость,"Президента США Джо Байдена за извинения из-за медленных темпов поставок оружия на встрече с украинским лидером Владимиром Зеленским подвергли критике читатели New York Post. Один из комментаторов едко поинтересовался: ""Американские налогоплательщики извиняются за то, что отправили сотни миллиардов бесплатных подарков тому, кто постоянно требует и получает все, что хочет?"" Другой захотел узнать: ""Есть ли шанс, что Байден соблаговолит извиниться перед американским народом - за рост преступности, инфляцию, повышение цен, нелегальную иммиграцию?"" ""А как насчет извинений перед налогоплательщиками?"" — захотел узнать еще один из пользователей. ""Байден - бесхребетный кандидат"", — заключили читатели издания. В пятницу Байден, извиняясь перед Зеленским, добавил, что ему мешали некоторые ""очень консервативные"" конгрессмены.",президент сша джо байдена извинение из - за медленный темп поставка оружие встреча украинским лидер владимир зеленским подвергнуть критика читатель new york post один комментатор едко поинтересоваться американский налогоплательщик извиняться отправить сотня миллиард бесплатный подарок тому постоянно требовать получать хотеть другой захотеть узнать есть шанс байден соблаговолить извиниться американский народ рост преступность инфляция повышение цена нелегальный иммиграция а насчёт извинение налогоплательщик захотеть узнать пользователь байден бесхребетный кандидат заключить читатель издание в пятница байден извиняться зеленским добавить мешать некоторый очень консервативный конгрессмен,"[('сша', 'LOC'), ('джо байдена', 'PER'), ('владимир зеленским', 'PER'), ('new york post', 'ORG')]"
41,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-mid-rf-prokommentirovali-vizit-armyanskikh-politikov-v-buchu.html,В МИД РФ прокомментировали визит армянских политиков в Бучу,"МИД России направил армянским коллегам ноту протеста в связи с посещением делегации Армении Бучи в Киевской области. Такое заявление сделала официальный представитель МИД РФ Мария Захарова в комментарии NEWS.ru. Она отметила, что российская сторона расценивает такие действия со стороны Еревана, а также сделанные в адрес России недопустимые высказывания и предоставление гуманитарной помощи украинской армии, как недружественный шаг. Захарова также отметила, что один из армянских представителей, посетивших Бучу, Тигран Тер-Маргарян (глава административного района Еревана) является соратником главы прозападной партии ""Республика"" Арама Саркисяна, поэтому, по словам российского дипломата, его реакция вполне объяснима. Также представитель внешнеполитического ведомства назвала прискорбным факт того, что армянские власти солидарны с негативными высказываниями в адрес РФ. Напомним, что 3 июня глава административного района Еревана Нор-Норка Тигран Тер-Маргарян и армянской дипмиссии Владимир Карапетян посетили Украину и предоставили гуманитарную помощь.",мид россия направить армянский коллега нота протест связь посещение делегация армения буча киевский область такой заявление сделать официальный представитель мид рф мария захаров комментарий NEWS.ru она отметить российский сторона расценивать такой действие сторона ереван также сделать адрес россия недопустимый высказывание предоставление гуманитарный помощь украинской армия недружественный шаг захаров также отметить армянский представитель посетить бучу тигран тер - маргарян глава административный район ереван являться соратник глава прозападный партия республика арам саркисяна поэтому слово российский дипломат реакция вполне объяснимый также представитель внешнеполитический ведомство назвать прискорбный факт армянский власть солидарный негативный высказывание адрес рф напомним 3 июнь глава административный район ереван нор - норка тигран тер - маргарян армянский дипмиссия владимир карапетян посетить украина предоставить гуманитарный помощь,"[('мид', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('армения', 'LOC'), ('киевский область', 'LOC'), ('мид', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('мария захаров', 'PER'), ('NEWS.ru', 'ORG'), ('ереван', 'LOC'), ('россия', 'LOC'), ('тигран тер - маргарян', 'PER'), ('ереван', 'LOC'), ('прозападный партия', 'ORG'), ('арам саркисяна', 'PER'), ('рф', 'LOC'), ('ереван', 'LOC'), ('нор - норка', 'LOC'), ('тигран тер - маргарян', 'PER'), ('владимир карапетян', 'PER'), ('украина', 'LOC')]"
42,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/novyy-glava-samarskoy-oblasti-otkazalsya-zhit-v-gubernatorskoy-rezidencii.html,Новый глава Самарской области отказался жить в губернаторской резиденции,"Вячеслав Федорищев, назначенный на пост временно исполняющего обязанности губернатора Самарской области, отказался проживать в официальной резиденции губернатора. Об этом пишет ""Коммерсант"" со ссылкой на источники. Сообщается, что чиновник заявил, что будет вместе с супругой проживать квартире в 15 минутах ходьбы от здания администрации региона - служебное жилье находится на балансе правительства области. От резиденции на улице 1-я Просека он отказался. Причина не уточняется. С 2017 года резиденцию занимал бывший губернатор Дмитрий Азаров, объявивший об отставке 31 мая.",вячеслав федорищев назначенный пост временно исполнять обязанность губернатор самарский область отказаться проживать официальный резиденция губернатор об писать коммерсант ссылка источник сообщаться чиновник заявить вместе супруг проживать квартира 15 минута ходьба здание администрация регион служебный жильё находиться баланс правительство область от резиденция улица 1-й просек отказаться причина уточняться с 2017 год резиденция занимать бывший губернатор дмитрий азаров объявить отставка 31 май,"[('вячеслав федорищев', 'PER'), ('самарский область', 'LOC'), ('дмитрий азаров', 'PER')]"
43,https://www.mk.ru/social/2024/06/09/mesyachnyy-limit-budet-perevypolnen-vo-vtornik-moskvicham-sprognozirovali-tropicheskie-livni.html,«Месячный лимит будет перевыполнен во вторник»: москвичам спрогнозировали тропические ливни,"В Москве на следующей неделе всего за пять суток выпадет примерно 130% от месячной нормы осадков, сообщил ведущий специалист центра погоды ""Фобос"" Евгений Тишковец. Таким образом, месячный лимит будет перевыполнен уже во вторник. В Центральной России предстоящая неделя ознаменуется настоящими тропическими ливнями, прогнозирует метеоролог. В столице «в сумме за 5 суток прогнозируется около 100 мм осадков» - 130% от месячной нормы. В Москве уже выпало 90% от всего объема июня, напомнил Тишковец. То есть, согласно прогнозам, месячный лимит будет перевыполнен уже во вторник.",в москва следующий неделя пять суток выпасть примерно 130 месячный норма осадок сообщить ведущий специалист центр погода фобос евгений тишковец такой образ месячный лимит перевыполнить вторник в центральный россия предстоять неделя ознаменоваться настоящий тропический ливень прогнозировать метеоролог в столица сумма 5 суток прогнозироваться около 100 мм осадок 130 месячный норма в москва выпасть 90 объём июнь напомнить тишковец то согласно прогноз месячный лимит перевыполнить вторник,"[('москва', 'LOC'), ('евгений тишковец', 'PER'), ('центральный россия', 'ORG'), ('москва', 'LOC')]"
44,https://www.mk.ru/sport/2024/06/09/zvezdnogo-boksera-arestovali-za-nanesenie-ushherba-otelyu.html,Звездного боксера арестовали за нанесение ущерба отелю,"Боксер из США Райан Гарсия арестован в Беверли‑Хиллз (штат Калифорния) по обвинению в вандализме, сообщает ESPN. В местном департаменте полиции рассказали, что отель обвинил боксера в порче имущества на сумму свыше 15 тысяч долларов. После жалоб на проблемы со здоровьем он был переведен в больницу для обследования и лечения. Адвокат Гарсии заявил, что боксер переживает сложное время из-за проблем со здоровьем у матери, а также «открыто рассказывал о своих проблемах с психическим здоровьем». Гарсии сейчас 25 лет. На его счету 25 побед и одно поражение на профессиональном ринге.",боксёр сша райан гарсия арестовать беверли‑хиллз штат калифорния обвинение вандализме сообщать espn в местный департамент полиция рассказать отель обвинить боксёр порче имущество сумма свыше 15 тысяча доллар После жалоба проблема здоровье перевести больница обследование лечение адвокат гарсии заявить боксёр переживать сложный время из - за проблема здоровье мать также открыто рассказывать свой проблема психический здоровье гарсии 25 год на счёт 25 победа одно поражение профессиональный ринг,"[('сша', 'LOC'), ('райан гарсия', 'PER'), ('калифорния', 'LOC'), ('espn', 'ORG')]"
45,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/soobshhaetsya-o-napadenii-na-chlena-itsoveta-pri-gosdume-ego-drug-pogib.html,"На улице пытались зарезать члена IT-совета при Госдуме: его друг погиб, задержан музыкант","Baza сообщает о драке на улице в Москве, в которой, как утверждается, пострадал глава АНО ""Цифровые платформы"" Арсений Щельцин. Данные подтверждает Shot. По информации Baza, в ночь на 9 июня в одном из дворов на Сиреневом бульваре Щельцин с другом шли в магазин и заметили мужчину и девушку, которые показались пьяными и вели себя шумно. Сообщается, что пара что-то искала на детской площадке, друзья решили, что они ищут наркотики или, наоборот, делают ""закладку"". Мужчины сделали подозрительным гражданам замечание, началась ссора, в ходе которой оппонент достал нож. Baza пишет, что друг Щельцина Иван получил девять ножевых ранений, после чего девушка сказала: ""Давай, убей еще и этого"". IT-эксперт ""пытался защищаться с помощью палки"", но получил три ножевых ранения, сообщает канал. ""Иван погиб на месте. Арсений был доставлен в больницу, - говорится в публикации. - Нападавшего задержали через несколько часов"". Утверждается, что задержанным оказался 47-летний Роман Медведкин. Baza пишет, что это лидер группы ""Пасека"" и что он уже допрошен, на завтра назначено заседание суда по мере пресечения. Менеджер коллектива Павел Жилов сообщил ""Коммерсанту"", что музыканта действительно задержали и что причиной ""стала драка в районе Измайлово, в ходе которой один из потерпевших скончался"". В пресс-службе столичного главка МВД заявили РИА Новости, что сотрудниками ППС ""задержан 47-летний мужчина, подозреваемый в убийстве и покушении на убийство"". ""Подъем"" указывает, что Щельцин основал Российскую ассоциацию криптовалют и блокчейна, руководил проектами Института развития интернета, является членом IT-советов при Госдуме, Совфеде, Минсвязи и Минпромторге. Читайте также: ""Из-за девушки"": пытавшийся зарезать IT-эксперта Госдумы рокер объяснился""",baza сообщать драка улица москва которой утверждаться пострадать глава ано цифровой платформа арсений щельцин данные подтверждать shot по информация baza ночь 9 июнь одном двор сиреневом бульвар щельцин друг идти магазин заметить мужчина девушка которые показаться пьяный вести шумно сообщаться пара что - то искать детский площадка друг решить искать наркотик наоборот делать закладка мужчина сделать подозрительный гражданин замечание начаться ссора ход которой оппонент достать нож baza писать друг щельцина иван получить девять ножевой ранение девушка сказать давай убей it - эксперт пытаться защищаться помощь палка получить ножевой ранение сообщать канал иван погибнуть место арсений доставить больницу говориться публикация нападавшего задержать несколько час утверждаться задержать оказаться 47-летний роман медведкин baza писать это лидер группа пасека допросить завтра назначить заседание суд мере пресечение менеджер коллектив павел жилов сообщить коммерсант музыкант действительно задержать причина стать драка район измайлово ход которой потерпевших скончаться в пресс - служба столичный главк мвд заявить риа новость сотрудник ппс задержать 47-летний мужчина подозреваемый убийство покушении убийство подъем указывать щельцин основать российский ассоциация криптовалют блокчейна руководить проект институт развитие интернет являться член it - совет госдума совфеде минсвязи минпромторге читайте также Из - за девушка пытаться зарезать it - эксперт госдума рокер объясниться,"[('baza', 'ORG'), ('москва', 'LOC'), ('ано', 'ORG'), ('shot', 'ORG'), ('baza', 'ORG'), ('baza', 'ORG'), ('щельцина', 'PER'), ('роман медведкин', 'PER'), ('павел жилов', 'PER'), ('измайлово', 'LOC'), ('мвд', 'ORG'), ('риа', 'ORG'), ('it - совет', 'ORG'), ('госдума', 'ORG'), ('совфеде', 'ORG'), ('минсвязи', 'ORG'), ('минпромторге', 'ORG'), ('госдума', 'ORG')]"
46,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/vsu-obstrelyali-novuyu-mayachku-iz-rszo-pogib-molodoy-chelovek.html,"ВСУ обстреляли Новую Маячку из РСЗО, погиб молодой человек","Украинские войска третий раз за день обстреляли территорию Херсонской области. На этот раз под удар попал поселок городского типа Новая Маячка. Об этом сообщил губернатор региона Владимир Сальдо. ""Украинские террористы обстреляли из РСЗО жилой сектор посёлка городского типа Новая Маячка Алешкинского округа, разрушив два домовладения"", — написал глава Херсонской области в своем Telegram-канале. Он уточнил, что в результате обстрела со стороны ВСУ погиб молодой человек 1998 года рождения, еще одна женщина ранена. Пострадавшую доставили в Каланчакскую центральную районную больницу.",украинские войско третий день обстрелять территория херсонский область на удар попасть посёлок городской тип новый маячка об сообщить губернатор регион владимир сальдо украинские террорист обстрелять рсзо жилой сектор посёлок городской тип новый маячка алешкинского округ разрушить домовладение написать глава херсонский область свой telegram - канал он уточнить результате обстрел сторона всу погибнуть молодой человек 1998 год рождение одна женщина ранить пострадать доставить каланчакскую центральный районный больница,"[('херсонский область', 'LOC'), ('владимир сальдо', 'PER'), ('херсонский область', 'LOC'), ('telegram - канал', 'ORG'), ('всу', 'ORG')]"
47,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/amerikanskiy-ekspert-rasskazal-na-kakoy-shag-reshitsya-nato-v-sluchae-voyny-s-rossiey.html,"Американский эксперт рассказал, на какой шаг решится НАТО в случае войны с Россией","Североатлантический альянс может применить ядерное оружие против России в случае начала войны. Такое предположение сделал бывший агент ЦРУ Ларри Джонсон в эфире YouTube-канала Dialogue Works. По его словам, на такой шаг НАТО может пойти, так как у них нет средств для ведения обычной войны. ""Проблема в том, что именно Запад первым попытается применить ядерное оружие, потому что их очень сильно потреплют на обычном фронте. У них не будет средств для борьбы с Россией"", — заявил американский эксперт. Джонсон считает, что войска западного военного блока в случае противостояния с Россией не смогут продержаться больше двух недель. По его словам, причиной может стать отсутствие логистики, так как у стран-членов НАТО нет еды, боеприпасов, машин, танков, гаубиц и другого необходимого вооружения, которое они могли бы использовать в конфликте, но большинство из них было отдано Украине.",североатлантический альянс применить ядерный оружие против россия случай начало война такой предположение сделать бывший агент цру ларри джонсон эфир youtube - канала dialogue works по слово шаг нато пойти средство ведение обычный война проблема именно запад первый попытаться применить ядерный оружие очень сильно потреплют обычный фронт у средство борьба россия заявить американский эксперт джонсон считать войско западный военный блок случай противостояние россия смочь продержаться два неделя по слово причина стать отсутствие логистика страна - членов нато еда боеприпас машина танк гаубица другого необходимый вооружение которое мочь использовать конфликт большинство отдать украина,"[('североатлантический альянс', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('цру', 'ORG'), ('ларри джонсон', 'PER'), ('youtube - канала', 'ORG'), ('dialogue works', 'ORG'), ('нато', 'ORG'), ('запад', 'LOC'), ('россия', 'LOC'), ('джонсон', 'PER'), ('россия', 'LOC'), ('нато', 'ORG'), ('украина', 'LOC')]"
48,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/germaniya-obyavila-o-narashhivanii-chislennosti-voennykh-rezervistov.html,Германия объявила о наращивании численности военных резервистов,"Министерство обороны Германии заявило о намерении усилить бундесвер за счет увеличения численности резерва. Как пишет Der Spiegel со ссылкой на представителя ведомства, новые резервисты должны нарастить численность резерва до 60 тысяч человек. Отмечается, что в резерв будут зачисляться как мужчины, так и женщины и проходить обучение, чтобы в будущем усиливать или заменять действующие войска в бою. На данный момент резерв бундесвера оценивается в 44 тысячи человек. Заместитель генерального инспектора бундесвера Александр Хоппе сообщил, что также ведомство изучает, какое число граждан в целом могут быть призваны на службу в случае необходимости обеспечивать оборону. ""Есть около 800 тысяч, которые также могут быть призваны по военному закону"", - приводит цитату ""Коммерсант"". С 2011 года в Германии отменена всеобщая обязательная воинская повинность, граждане обоих полов могут добровольно заключать военные контракты.",министерство оборона германия заявить намерение усилить бундесвер счёт увеличение численность резерв как писать der spiegel ссылка представитель ведомство новый резервист должный нарастить численность резерв 60 тысяча человек отмечаться резерв быть зачисляться мужчина женщина проходить обучение будущем усиливать заменять действовать войско бой на данный момент резерв бундесвер оцениваться 44 тысяча человек заместитель генеральный инспектор бундесвер александр хоппе сообщить также ведомство изучать какой число гражданин целом мочь призваны служба случай необходимость обеспечивать оборона быть около 800 тысяча которые также мочь призваны военный закон приводить цитата коммерсант с 2011 год германия отменить всеобщая обязательный воинский повинность гражданин оба пол мочь добровольно заключать военный контракт,"[('министерство оборона', 'ORG'), ('германия', 'LOC'), ('der spiegel', 'ORG'), ('александр хоппе', 'PER'), ('германия', 'LOC')]"
49,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/vvs-ukrainy-priznali-desyatikratnoe-prevoskhodstvo-vks-rf-po-bombam.html,ВВС Украины признали десятикратное превосходство  ВКС РФ по бомбам,"В то же время украинский военный признал, что на Украине завершается разработка универсального модуля планирования и коррекции, который позволит превратить свободнопадающие бомбы в планирующие высокоточные. Применение планирующих авиабомб позволяет самолетам наносить удары, не входя в зону поражения ПВО противника. Дальность автономного полета планирующих бомб — 50-70 км, в зависимости от калибра и высоты сброса.",в время украинский военный признать украина завершаться разработка универсальный модуль планирование коррекция который позволить превратить свободнопадающие бомба планировать высокоточный применение планировать авиабомба позволять самолёт наносить удар входить зона поражение пво противник дальность автономный полёт планировать бомба 50 - 70 км зависимость калибр высота сброс,"[('украина', 'LOC'), ('пво', 'ORG')]"
50,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/deputat-rady-rasskazala-kak-v-akademii-vsu-unizhayut-studentov.html,"Депутат Рады рассказала, как в академии ВСУ унижают студентов","Преподаватели Нацакадемии Сухопутных войск ВСУ им. гетмана Сагайдачного публично унижают студентов и используют ненормативную лексику при общении с ними - подтверждающую аудиозапись опубликовала депутат Верховной рады Украины Юлия Яцик. На записи зафиксировано, как один из преподавателей, громко матерясь, унижает курсантов. Педагог в грубой форме угрожает им избиением, если они не наведут порядок в своих помещениях. Яцик добавила к аудиопубликации, что в академии это не единичный случай. Депутат призвала Главкома ВСУ Александра Сырского и главу минобороны Украины Рустама Умерова принять ""справедливое решение"" в отношении грубого преподавателя.",преподаватель нацакадемии сухопутный войско всу гетман сагайдачного публично унижать студент использовать ненормативный лексика общение ними подтверждать аудиозапись опубликовать депутат верховный рада украина юлия яцик на запись зафиксировать преподаватель громко материться унижать курсант педагог грубый форме угрожать избиение навести порядок свой помещение яцик добавить аудиопубликации академия это единичный случай депутат призвать главком всу александр сырского глава минобороны украина рустам умерова принять справедливый решение отношение грубый преподаватель,"[('всу', 'ORG'), ('верховный рада', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('юлия яцик', 'PER'), ('всу', 'ORG'), ('александр сырского', 'PER'), ('минобороны', 'ORG'), ('украина', 'LOC'), ('рустам умерова', 'PER')]"
51,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-vsu-rasskazali-o-korrupcionnykh-problemakh-s-toplivom-v-armii.html,В ВСУ рассказали о коррупционных проблемах с топливом в армии,"На данный момент одной из острых коррупционных проблем в украинской армии стало воровство топлива почти на всех уровнях. Об этом сообщает украинское издание ""Страна"", ссылаясь на свои источники среди военных. Утверждается, что косвенно этот факт подтверждается заведением большого количество уголовных дел по фактам кражи топлива в ВСУ. В свою очередь командир роты одного из украинских подразделений заявляет, что горючее стало ""настоящей валютой"" в войсках. ""Мне почти каждый месяц приходилось выделять «на нужды» батальона несколько десятков канистр с дизельным топливом. Потом узнал, что такими поборами обложены все подразделения в батальоне"", — рассказал один из командиров. По его словам, если отказываешься сливать топливо начальству, то попадаешь ""в число неугодных со всеми вытекающими последствиями"". Другой украинский офицер рассказал, что после ротации войск на позициях командир должен подробно отчитаться за расход топлива, однако подсчитать количество использованного топлива в ходе боевых действий с участием военной техники невозможно. ""Это и есть основа для схем и приписок"", — уточнил военный.",на данный момент одной острый коррупционный проблема украинской армия стать воровство топливо уровень об сообщать украинское издание страна ссылаться свой источник среди военный утверждаться косвенно факт подтверждаться заведение большой количество уголовный дело факт кража топливо всу в очередь командир рота одного украинских подразделение заявлять горючее стать настоящий валюта войско мне каждый месяц приходиться выделять нужда батальон несколько десяток канистра дизельный топливо Потом узнать такой поборами обложить подразделение батальоне рассказать командир по слово отказываешься сливать топливо начальство попадать число неугодный весь вытекать последствие другой украинский офицер рассказать ротация войско позиция командир должный подробно отчитаться расход топливо однако подсчитать количество использованного топливо ход боевой действие участие военный техника невозможный это основа схема приписка уточнить военный,"[('всу', 'ORG')]"
52,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/stalo-izvestno-raspisanie-putina-na-den-rossii.html,Стало известно расписание Путина на День России,"На следующей неделе Владимир Путин планирует встретиться с учеными, которые получили мегагранты, и с участниками программы ""Время Героев"", а также проведет заседание совета по науке и образованию. Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на ВГТРК. В День России, 12 июня, Путин, как сообщается, вручит награды лауреатам госпремий и Героям труда. Указывается, что у президента также запланированы международные контакты. Какие - в публикации РИА не уточняется.",на следующий неделя владимир путин планировать встретиться учёный которые получить мегагранты участник программа время героев также провести заседание совет наука образование об сообщать риа новость ссылка вгтрк в день россия 12 июнь путин сообщаться вручить награда лауреат госпремия герой труд указываться президент также запланировать международный контакт какой публикация риа уточняться,"[('владимир путин', 'PER'), ('риа', 'ORG'), ('вгтрк', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('путин', 'PER'), ('риа', 'ORG')]"
53,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/dva-cheloveka-pogibli-pri-pozhare-izza-neispravnosti-kondicionera.html,Два человека погибли при пожаре из-за неисправности кондиционера,"В Уфе два человека погибли при пожаре, возникшем из-за неисправности кондиционера. Как сообщили в МЧС России, огонь охватил двухэтажный жилой дом - в одной из квартир находилась семья. Заметила возгорание и позвала на помощь соседей 17-летняя дочь. Ее родителей, которые спали, спасти не удалось - они надышались дымом.",в уфа человек погибнуть пожар возникнуть из - за неисправность кондиционер как сообщить мчс россия огонь охватить двухэтажный жилой дом одной квартира находиться семья заметить возгорание позвать помощь сосед 17-летняя дочь ее родитель которые спать спасти удаться надышались дым,"[('уфа', 'LOC'), ('мчс', 'ORG'), ('россия', 'LOC')]"
54,https://www.mk.ru/incident/2024/06/09/snesshiy-ostanovku-s-detmi-voditel-maserati-poyman-spustya-sutki.html,Снесший остановку с детьми водитель Maserati пойман спустя сутки,"Следственный комитет сообщил о задержании водителя автомобиля, который накануне выехал на остановку общественного транспорта в Подмосковье и сбил двух подростков. Накануне сообщалось, что на 28-м км трассы Уваровка - Семеновское - Кусково водитель Maserati не справился с управлением и врезался в остановочный павильон, в котором находились мальчики 2011 и 2014 годов рождения. Старший подросток погиб на месте, младший с травмами был госпитализирован. При этом ""МК в Московской области"" пишет, что рядом был еще один мальчик - но он успел отбежать и не получил травм. ""Задержан 27-летний мужчина"", - сообщили в ГСУ СК России по Московской области. По информации ведомства, на момент ДТП водитель был лишен права управления транспортным средством за езду в состоянии опьянения. После аварии в Подмосковье мужчина проходит подозреваемым по уголовному делу о нарушении ПДД, повлекшем по неосторожности смерть и травмирование детей. Указывается, что глава СК РФ Александр Бастрыкин поручил руководству регионального главка доложить о ходе расследования, оно поставлено на контроль у центрального аппарата ведомства.",следственный комитет сообщить задержание водитель автомобиль который накануне выехать остановка общественный транспорт подмосковье сбить два подросток накануне сообщаться 28-м км трасса уваровка семёновский кусково водитель maserati справиться управление врезаться остановочный павильон котором находиться мальчик 2011 2014 год рождение старший подросток погибнуть место младший травма госпитализировать При мк московский область писать рядом мальчик успеть отбежать получить травма задержать 27-летний мужчина сообщить гсу ск россия московский область по информация ведомство момент дтп водитель лишить право управление транспортный средство езда состояние опьянение После авария подмосковье мужчина проходить подозреваемым уголовный дело нарушение пдд повлечь неосторожность смерть травмирование ребёнок указываться глава ск рф александр бастрыкин поручить руководство региональный главк доложить ход расследование оно поставить контроль центральный аппарат ведомство,"[('следственный комитет', 'ORG'), ('подмосковье', 'LOC'), ('гсу', 'ORG'), ('ск', 'ORG'), ('россия', 'LOC'), ('московский область', 'LOC'), ('подмосковье', 'LOC'), ('ск', 'ORG'), ('рф', 'LOC'), ('александр бастрыкин', 'PER')]"
55,https://www.mk.ru/politics/2024/06/09/v-irane-nazvali-tekh-kogo-dopustili-k-vyboram-na-post-prezidenta.html,"В Иране назвали тех, кого допустили к выборам на пост президента","Кандидатами на пост президента Ирана стали шесть политиков. Избирком страны проинформировал: предвыборная агитация официально стартовала. Таким образом, официальными претендентами на пост стали бывший глава МВД Мостафа Пурмохаммади, спикер парламента Мохаммад Багер Галибаф, представитель верховного лидера Ирана в Высшем совете нацбезопасности Саид Джалили, мэр Тегерана Алиреза Закани, экс-министр здравоохранения, депутат парламента Масуд Пезешкиан и глава Фонда по делам мучеников и ветеранов Амир-Хосейн Газизаде-Хашеми. Таким образом, экс-президент Ирана Ахмадинежад и экс-спикер парламента Лариджани не попали в итоговый список кандидатов.",кандидат пост президент иран стать шесть политик избирком страна проинформировать предвыборный агитация официально стартовать такой образ официальный претендент пост стать бывший глава мвд мостафа пурмохаммади спикер парламент мохаммад багер галибаф представитель верховный лидер иран высокий совет нацбезопасность саид джалили мэр тегеран алиреза закани экс - министр здравоохранение депутат парламент масуд пезешкиан глава фонд дело мученик ветеран амир - хосейн газизаде - хашеми такой образ экс - президент иран ахмадинежад экс - спикер парламент лариджани попасть итоговый список кандидат,"[('иран', 'LOC'), ('мвд', 'ORG'), ('мохаммад багер галибаф', 'PER'), ('иран', 'LOC'), ('высокий совет', 'ORG'), ('тегеран', 'LOC'), ('алиреза закани', 'PER'), ('масуд пезешкиан', 'PER'), ('амир - хосейн газизаде - хашеми', 'PER'), ('иран', 'LOC'), ('ахмадинежад экс - спикер', 'PER'), ('лариджани', 'LOC')]"
56,https://www.mk.ru/social/2024/06/09/lyubitelyam-kartoshki-fri-soobshhili-plokhie-novosti.html,Любителям картошки фри сообщили плохие новости,"Употребление картошки фри негативно влияет на здоровье организма, а вред от употребления даже одной штуки приравнивается к выкуренной сигарете. Об этом сообщает издание Daily Mail, ссылаясь на исследование британских врачей. Отмечается, что все дело в растительном масле, на котором готовят картошку фри. Специалисты говорят, что в случае исключения масла из рациона питания это быстро поможет решить проблемы здравоохранения, такие как болезнь Альцгеймера и Паркинсона. ""Основная проблема этих масел заключается в том, что в них очень много полиненасыщенных жирных кислот (ПНЖК). Эти соединения очень склонны к реакции с кислородом — процессу, называемому окислением"", — объясняет врач. Кроме того, специалисты отмечают, что в маслах также содержатся множество токсинов, среди которых есть альдегиды. В это семейство входят формальдегид и другие токсины, делающие сигаретный дым канцерогенным и раздражающие ткани человека. Именно при жарке образуются токсичные альдегиды, которые потом попадают в пищу. Также эксперты предупреждают, что чем дольше продукт готовится в масле и чем выше температура, тем больше токсинов образуется в процессе жарки. По словам профессора пищевой науки Массачусетского университета в Амхерсте, США, Эрика Декера, наибольшую опасность для здоровья организма представляет жарка какого-либо продукта во фритюре. Именно таким способом практически во всех заведениях быстрого питания готовится картошка фри. При этом сотрудники часто меняют масло всего один раз в неделю, а порой — вовсе могут этого не делать.",употребление картошка фри негативно влиять здоровье организм вред употребление одной штука приравниваться выкуренной сигарета об сообщать издание daily mail ссылаться исследование британский врач отмечаться дело растительном масле котором готовить картошка фри специалист говорить случай исключение масло рацион питание это быстро помочь решить проблема здравоохранение такой болезнь альцгеймера паркинсон основный проблема этот масло заключаться очень полиненасыщенный жирный кислота пнжк этот соединение очень склонный реакция кислород процесс называемому окисление объяснять врач кроме специалист отмечать маслах также содержаться множество токсин среди которых альдегид в это семейство входить формальдегид другие токсин делать сигаретный дым канцерогенный раздражать ткань человек именно жарка образоваться токсичный альдегид которые попадать пища также эксперт предупреждать долгий продукт готовиться масле выше температура токсин образоваться процесс жарка по слово профессор пищевой наука массачусетский университет амхерсте сша эрик декера больший опасность здоровье организм представлять жарка какой - либо продукт фритюр именно такой способ практически заведение быстрый питание готовиться картошка фри при сотрудник часто менять масло неделя порой вовсе мочь делать,"[('daily mail', 'ORG'), ('альцгеймера паркинсон', 'PER'), ('массачусетский университет', 'ORG'), ('сша', 'LOC'), ('эрик декера', 'PER')]"
